



On sait que la plaque tectonique eurasienne se déplace d'environ $2,6\times 10^{-3}$ cm par jour.
\begin{enumerate}
\item Sachant que l'espérance de vie de 80 ans pour un homme, Franck se demande de combien de cm se déplacera la plaque tectonique eurasienne durant sa vie ? \\
\textit{On comptera qu'une année comprend 365 jours.}
\item Combien d'années faudra-t-il pour que cette plaque tectonique se déplace de au moins 1 m ?
\end{enumerate}



%\includegraphics[scale=0.5]{3Puissances15.png}

